越南仔係扮黃都好，大家都要支持，原因如下：

國民經濟圈：藍店扮黃很好，偽黃亦由它發展

更何況有証據顯示佢好可能係真黃

搞國民經濟，特區高官反對、政協反對、高級五毛反對、經濟學者反對。通則：社賢達反對的，都是好東西。一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線。若果敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好。

不過執行的問題一定很多。一個大眾議程，必然完全折射大眾的劣根性。現在分甚麼是黃店，已經群魔亂舞。你要知道參與這件事的人，絕大部份是那些在連登開POST說「等埋人權法先，勇武抖抖」、「唔好去支持加泰集會唔係會激嬲美國」水平的信男順女。香港人政治遲熟，喜歡自認覺醒有良知，但其實經驗比起有點閱歷的社運青年還要不如。這點你就不要跟我抬槓，要承認自己是Newbie。

Newbies最喜歡捉鬼，第一次有人講港獨、對衝擊、打警察、放火、氣油彈、裝修，全部都說是鬼，拿著個電話掃掃劃劃就捉鬼，所以一講顏色消費，也變成捉鬼遊戲。所以原來「黃店」現在也「分級」，要別人做了甚麼甚麼才有資格；然後有些又被人說是「偽黃」，因為之前跟過甚麼甚麼藍藝人合照；中途投誠的就更不要說，要清算。

講事實，《美聯社》估計香港有3450億美元的資產聽命於北京，也就是不要以為自己已經勝利。外面還有很多人是可以爭取，包括所謂藍店。香港人不可能消滅他們，就是美心也一樣 （當然教訓他們是很過癮），你必須用複合的市場兼武裝力量恩威並施，teach them a lesson，讓他們看看在香港做生意也要適應國情。

但不是永遠將敵人封鎖起來，因為到頭來可能是你自己被封鎖。整個行動不能成為他們自我動員和組織起來的契機，有藍扮黃轉黃是最好的，就算是佛口蛇心，大伙也要表達接受 （但可能消費順序排到較後），令他們有棄暗投明的誘因。

其他人也轉，買哂兩邊，藍絲就被污染了，要受到黃顧客左右，令他們就算建立經濟圈都要顧兩邊。曹操是帶著一班並不忠心的手下去打官渡之戰，打贏之後召來一班手下，當場燒掉手下寫給袁紹陣營的告密信，以示不追究。曹操只是小勝一仗，但未完全勝利，所以他不清算，還要大方，容下水中的污。

香港的情況沒有曹操百份之一，這個時候玩堅壁清野、捉鬼、翻舊帳，只會重覆某些政黨明明輸到仆街但走去清算人的自滅笑話。黃店分級，馬上就會成為一班挑剔酸民的談資，然後慢慢又變成抓不同、店主黑材料踢爆之類的鬧劇，犧牲要到怎樣家破人亡才可以稱為「黃店」，慢慢就會變成新中國風情：人人都去煽情矯情地找一些「我被共產黨迫害」的東西來標榜，「邊個夠我慘」，其實只需要有基本的憲章和底線，其他就任由發展即可。因為講慘一定有更慘，但那就是不鼓勵Newbies加入。

當你擁有核子彈，你想消滅誰就消滅誰，那就不用談了：但當你不是，那麼就要維持外交，即使是敵人也要拉攏，讓他們跟香港國族暫時統一戰線。

普遍黃絲為甚麼做甚麼都會變成捉鬼大師呢？因為他們必然是支持某些黨或政治人物，在香港現行的體制下，大選採用比例代表制，這是一個令「公共意志」無法建立的制度，在這個制度下要建立「關鍵一席」，選民就像進入不同的邪教受其牧養，堅壁清野，清走異見分子，不符合民主自由，劣幣驅逐良幣，卻是維持小團體穩陣和發展的速成方法。

留意時事的香港人，無不是不同程度的邪教徒。例如在選舉的時候，以不同的「世界末日式想像」催票，如梁家傑的經典例子：不投李卓仁，香港就會無獨立關稅區」）；他們對異見和異己，自然也絕不妥協 ，晚至近期的區選，也有人在網上非常激昂地高呼，邊個話投白票／廢票就係鬼﹗所以真是人人心裡面都有一個捉鬼道士。老民主派社會賢達今日仍然認為本土派是鬼 （雖然do i look like i care?），這都是比例代表制行為模式。但如果你的目標很小，只是要拿個立法會議席做到老死就算，香港變成怎樣跟你無關，那就儘管去經營邪教；但國民經濟圈是不能這樣搞的，要引誘藍店扮黃，還要賺藍絲的錢。因糧於敵，好過自己出哂雞同豉油。在這個過程，他們會感受到壓迫，但由於人類本性上是個奴隸，對「黑色恐怖」會慢慢習慣。隨時有人會裝修，令他們謹言慎行。扮了黃，就立了投名狀，大家就糊塗地拉雜成軍，洗不清了。

藍絲更不是甚麼三貞九烈的人，區議會所謂大敗之後，據說很不滿，但也沒有搞暴動推翻選舉結果，是一班守法公民兼善男信女，所以這些人更要爭取，威嚇之餘，又要好好拉攏，錢當然要賺，而且也是污染他們，使一個「只賺藍絲錢的藍絲經濟圈」無法形成，要不就退而求其次要開托香港愛國者市場，那麼大家對這些親中生意就有由下而上的議價力。

到時西瓜靠大邊，親中人發現要扮香港愛國者才有市場，就扮了，在北京看來則是變節，不變節的在香港也活不下去，那才是真正的堅壁清野。那些政黨思維的說人壞話，是小孩子的社運玩意，不要放落生意和政治之中。

事源：

越男仔畀和你eat誤標籤為藍店，其實佢係黃架！！！

就算佢係黃
間野個老細真係好撚西
又扮晒嘢
啲嘢又貴又難食
不過係黃我原諒佢七成

推推推

G持但唔簡佢先

借個位嚟推廣連儂廁

知唔知點解愈嚟愈少和理非出？